% -*-portada.tex-*-
% Este fichero es parte de la plantilla LaTeX para
% la realización de Proyectos Final de Carrera, protejido
% bajo los términos de la licencia GFDL.
% Para más información, la licencia completa viene incluida en el
% fichero fdl-1.3.tex

% Fuente tomada del PFC 'libgann' de Javier Vázquez Púa

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{Web_Python}Página oficial sobre el lenguaje de programación \emph{Python}.\\ \url{http://www.python.org/}.
\bibitem{Bib_Python}González Duque, Raúl. \emph{Python para todos}.
\bibitem{Bib_Python2}Pilgrim, Mark. \emph{Dive into Python}. Apress, 2004. 413p. ISBN:978-1590593561.

\bibitem{Web_Pygame}Página oficial sobre la biblioteca \emph{Pygame}.\\ \url{http://pygame.org/news.html}.
\bibitem{Bib_Pygame}Traducción de la documentación de \emph{Pygame}.\\ \url{http://www.losersjuegos.com.ar/traducciones/pygame}

\bibitem{Bib_UML}Larman, Craig. \emph{Applying UML and Patterns}, 3ª Edición. Prentice Hall, 2004. 736p. ISBN:978-0131489066.

\bibitem{Bib_IA}Russell, Stuart y Norvig, Peter. \emph{Artificial Intelligence Modern Approach}, 2003. 905. ISBN:978-0136042594.
\bibitem{Wiki_A*}Artículo de wikipedia inglesa sobre el algoritmo de búsqueda \emph{A*}.\\ \url{http://en.wikipedia.org/wiki/A*_search_algorithm}
\bibitem{Wiki_A*2}Artículo de wikipedia española sobre el algoritmo de búsqueda \emph{A*}.\\ \url{http://es.wikipedia.org/wiki/Algoritmo_de_búsqueda_A*}
\bibitem{Web_A*}Artículo sobre el algoritmo de búsqueda \emph{A*}.\\ \url{http://razonartificial.com/2010/03/a-pathfinding-camino-optimo/}

\bibitem{Web_Doxygen}Página oficial de la herramienta para documentar código \emph{Doxygen}.\\ \url{http://www.stack.nl/~dimitri/doxygen/}
\bibitem{Bib_Doxygen}Lambert M. Surhone; Mariam T. Tenroe Y Susan F. Henssonow (Ed). \emph{Doxygen}. Betascript Publishing, 2010. 168p. ISBN:978-3639910025.  
\bibitem{Web_Latex}Guía para la generación de la memoria del Proyecto Fin de Carrera.\\ \url{http://osl2.uca.es/wikiformacion/index.php/LaTeX_para_Proyecto_Fin_de_Carrera}.

\bibitem{Web_tiled}Página sobre la herramienta para la edición de mapas\emph{Tiled Map Editor}.\\ \url{http://www.mapeditor.org/}
\bibitem{Web_Dia}Página sobre la herramienta de generación de diagramas \emph{Dia}.\\ \url{http://projects.gnome.org/dia/}
\bibitem{Web_PencilProject}Página sobre la herramienta para realizar bocetos \emph{Pencil Project}.\\ \url{http://pencil.evolus.vn/en-US/Home.aspx}
\bibitem{Bib_Libre}Foguel, Karl. \emph{Producing Open Source Software}, 1ª edición. O'Reilly Media, 2005. 304p. ISBN:978-0596007591.
\bibitem{Web_GIMP}Página oficial de la herramienta de edición de imágenes \emph{GIMP}.\\ \url{http://www.gimp.org/}
%\bibitem{Bib_GIMP}Peck, Akkana. \emph{Beginning GIMP : from novice to professional}, 2ª edición. Apress, 2008. 584p. ISBN:978-1-4302-1070-2
\end{thebibliography}
